oBike 星洲清盤前轉移資金 料香港成為最大贏家

oBike將1000萬元轉到香港公司 清盤公司發出索償信

黎嘉宜 葉怡妗報道

oBike共享腳踏車退出星洲本地市場一個多月後，仍未退還用戶的押金。清盤公司表示，oBike向本地用戶收取了1170萬元押金，不過當中的近1000萬元卻轉到了香港公司，他們正嘗試取回這筆錢,償還債權人。

oBike今年6月中宣部結業後，首次舉行債權人大會，數十名債權人出席，希望向oBike討回欠款。

oBike拖欠約22萬名用戶總值近900萬元的押金。oBike也拖欠市鎮理事會，一些商家如腳踏車維修公司和oBike前職員總值近49萬元。被委任為清盤公司的富理誠咨詢有限公司表示，調查發現oBike有不明的轉賬記錄，曾把約1000萬元當成「預付款項」（pre-payment）從新加坡轉到香港oBike公司。

清盤公司常務董事佐莎泰勒透露，這筆錢是為了抵消向香港oBike所借的一筆1100萬元的貸款，不過這麼做並不恰當。

莎泰勒說：「我們可嘗試索回這筆錢，並告訴oBike香港公司，它們拖欠新加坡oBike公司，我們已經商討將向相關利益者發出索償信。」

佐莎泰勒說，除了oBike香港公司，他們也會向oBike創始投資人兼董事長石一髮出索償信。

「雖然記錄上他不是董事，但據我瞭解，他在新加坡業務上有很多掌控權。」

「有一點失望，因為到現在我們還不太瞭解，我們可不可以拿回我們那筆錢。」

出席者也在場投票，最終以23票對6票，將原本為oBike臨時清盤人的富理誠公司（FTI Consulting）委任為正式清盤人。

受訪律師鄺威立表示，根據法令，一旦公司清盤，消費者一般是最後獲得賠償的人。清盤公司須先支付擔保債權人、前職員薪水等等，如果在賠償這些人後沒有餘額，用戶可能一無所獲。

消協提醒還未索賠的公眾，盡快提交申請，好讓清盤人可評估和覈實資料。消協將繼續同有關單位合作，探討如何更好地保障預先付款的消費者。

- CH8/MY/YJ

單車oBike落戶新界西 15分鐘收3元

共享單車oBike落戶新界西，在東涌、元朗及屯門等地提供服務，首階段推1000部單車。（oBike圖片）
共享單車oBike落戶新界西，在東涌、元朗及屯門等地提供服務，首階段推1000部單車。（oBike圖片）

再多一間共享單車公司加入香港市場，來自新加坡的共享單車公司oBike，首階段推出1000輛單車，在東涌、元朗、馬鞍山及屯門提供服務，使用每15分鐘收費３元。該公司希望滿足社區居民的日常需求外，亦會針對遊客需要。

oBike聯合創始人兼首席營銷官Edward Chen表示，oBike的進駐將為港人提供更多選擇，相信服務會受港人歡迎。

市民如需使用oBike，可以透過智能手機下載oBike應用程式。在支付一次性可退還的按金350元後，再透過應用程式搜尋附近的單車位置。在使用單車結束後，市民可以將單車放回任何指定的公共單車停放區域，打開藍牙並作鎖定。

oBike期望於2017年底，將服務範圍擴展到全球超過80個地區，包括亞洲區的主要城市。

本港現時最少有3間公司，打進共享單車市場，包括Gobee.bike、Hoba Bike及Ketch'Up Bike，意味oBike會是第4間有關公司。

喺新加坡清盤前轉移晒d 錢
等自己唔使退訂金畀用戶咁cheap
出晒新聞仲想水香港人用佢
一陣返去公司整個長輩圖幫佢宣傳一下先

不嬲都係騙案嚟㗎啦
聽五毛講咩「香港人冇質素」論都on9

oBike今年6月中宣部結業後

家下D記者中文....

又係同一招

咁對於新加坡黎講
華文又真的不是很重要

大陸輪入法啦

作為亞洲國際騙案中心的中國香港又贏一分

關香港咩事

過去已經試過唔只一單共享單車借香港公司名義吞錢走
再加埋之前n 宗Kickstarter 香港老千騙案，倫敦金，糠雲案.....

髮出....

垃圾生意模式，侵蝕現有經濟體系，唔可以長久持續